{
    "question": "Apa yang dimaksud lingkungan biofisik",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Lingkungan biofisik yaitu lingkungan yang terdiri dari komponen biotik \ndan abiotik yang berhubungan dan saling mempengaruhi satu sama lain. \nKomponen biotik merupakan makhluk hidup seperti hewan, tumbuhan, dan \nmanusia, sedangkan komponen abiotik terdiri dari benda-benda mati \nseperti tanah, air, udara, dan cahaya matahari. Kualitas lingkungan biofisik dapat\n dikatakan baik jika interaksi antara kedua komponen berlangsung dengan seimbang.<br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "adalah lingkungan yang terdiri atas komponen biotik dan abiotik yang berhubungan dan saling memengaruhi satu dengan yang lainnya.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "pegunungan-sirkum-pasifik-terbentang-725",
            "question": "Pegunungan sirkum pasifik terbentang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal : Jalur Pegunungan Muda { Sirkum Pasifik }<br>Kelas : 8 SMP/VIII SMP\u00a0<br><br><strong>Jalur Jalur Sirkum Pasifik\u00a0</strong><br>Antara Lain :<br><br>-&gt; Pegunungan Andes (Benua Amerika Selatan)<br>-&gt; Pegunungan Rocky (Benua Amerika Utara)<br>-&gt; Pegunungan Fuji {Jepang}<br>-&gt; Pegunungan Mayon {Filipina}\u00a0<br>-&gt; Pegunungan Jayawijaya dan sekitarnya {Indonesia}\u00a0<br>-&gt; Pegunungan Di Negara Australia\u00a0<br>-&gt; Pegunungan di Negara Selandia Baru<br><br><br>Semoga membantu :)<br>Selamat Belajar ^_^ Semangat !!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-tanah-yang-memiliki-unsur-debu-30-lempung-70-dan-pasir-174",
            "question": "Suatu tanah yang memiliki unsur debu 30%, lempung 70% , dan pasir 0% tergolong tanah apa ?    a. debu\r\n b. debu berlempung\r\n c. lempung\r\n d. lempung berpasir\r\n e. lempung berdebu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jawabannya adalah C.tanah lempung<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-gejala-vulkanisme-dan-gejala-pasca-vulkanisme-312",
            "question": "Apa saja gejala vulkanisme dan gejala pasca vulkanisme",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gejala vulkanisme: gempa bumi, hewan di pegunungan turun ke daerah pemukiman, keluarnya pasir-debu dan awan panas, terjadinya lava dan lahar.<br>pasca vulkanis: sumber gas (belerang), sumber air panas, geyser, kawah.<br><br>beri rate, jika jawaban ini terbaik. ^^",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "proses-terbentuknya-dataran-tinggi-itu-bagamana-188",
            "question": "Proses terbentuknya dataran tinggi itu bagamana??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span><span>Dataran tinggi\u00a0(disebut juga\u00a0plateau\u00a0atau\u00a0plato) adalah dataran yang terletak pada ketinggian di atas 700 m\u00a0dpl.Dataran tinggi terbentuk sebagai hasil\u00a0erosi\u00a0dan\u00a0sedimentasi. Beberapa dataran tinggi antara lain\u00a0Dataran Tinggi Dekkan,\u00a0Dataran Tinggi Gayo,\u00a0Dataran Tinggi Dieng,\u00a0Dataran Tinggi Malang, dan\u00a0Dataran Tinggi Alas. Dataran tinggi bisa juga terjadi oleh bekas\u00a0kaldera\u00a0luas, yang tertimbun material dari lereng gunung sekitarnya. Dataran tinggi dari kategori terakhir ini antara lain adalah\u00a0Dataran Tinggi Dieng\u00a0di\u00a0Jawa Tengah.</span><span>Berlawanan dengan dataran tinggi adalah\u00a0dataran rendah</span></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Dataran Tinggi adalah Dataran luas yang letaknya di daerah tinggi atau pegunungan disebut dataran tinggi. Dataran tinggi terbentuk sebagai hasil erosi dan sedimentasi. Dataran tinggi dinamakan juga plato (plateau), misalnya Dataran Tinggi Dekkan, Dataran Tinggi Gayo, Dataran Tinggi Dieng, Dataran Tinggi Malang, atau Dataran Tinggi Alas. Dataran tinggi biisa juga terjadi oleh bekas Kaldera luas, yang tertimbun material dari lereng gunung sekitarnya. Misalnya Dataran Tinggi Dieng (Jawa Tengah) yang diduga oleh proses seperti itu.<br><br></span><br><br><span>*Sedimentasi adalah suatu proses pengendapan material\u00a0.\u00a0 Yang ditransport oleh mediaair,\u00a0angin,\u00a0es, atau\u00a0gletser\u00a0di suatu cekungan.\u00a0Delta\u00a0yang terdapat di mulut-mulut\u00a0sungaiadalah hasil dan proses pengendapan material-material yang diangkut oleh air sungai, sedangkan\u00a0bukit pasir\u00a0(sand dunes) yang terdapat di\u00a0gurun\u00a0dan di tepi\u00a0pantai\u00a0adalah pengendapan dari material-material yang diangkut oleh angin.</span><span>*\u00a0Kaldera adalah<span>\u00a0fitur vulkanik yang terbentuk dari jatuhnya tanah setelah letusan vulkanik.</span></span><span><span>*\u00a0</span>Erosi adalah<span>\u00a0peristiwa pengikisan padatan</span><span>.</span></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-tanah-dikatakan-masam-apabila-a-unsur-h-lebih-tinggi-b-uns-787",
            "question": "1. Tanah dikatakan masam apabila..    a. unsur H lebih tinggi\r\nb. unsur H lebih rendah\r\nc. unsur OH lebih tinggi\r\nd. kandungan unsur OH lebih tinggi daripada ion H\r\ne. kandungan unsur OH sama dengan kandungan unsur H\r\n2. Tanah yang asam banyak dijumpai di daerah...?\r\nmkasihh kalo bisa sceptnya..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tanah masam (pH rendah)\u00a0terjadi karena kekurangan kalsium dan magnesium. jawabannya A.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengaruh-erosi-terhadap-lapisan-batuan-817",
            "question": "Apa pengaruh erosi terhadap lapisan batuan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rusaknya lingkungan alam",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menipisnya lapisan permukaan\ntanah bagian atas, yang akan\nmenyebabkan menurunnnya\nkemampuan lahan (degradasi\nlahan).",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-dalam-pembangunan-perlu-kajian-dampak-lingkungan-yg-tau-986",
            "question": "Mengapa dalam pembangunan perlu kajian dampak lingkungan? Yg tau jawab ya.aku butuh bgt",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dalam pembangunan kita juga harus melihat dampak lingkungannya, jika dampat lingkungan nya itu tidak menganggu pembangunan maka pembangunan akan lebih bagus<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "krn lingkungan juga berpengaruh besar baik di masa pembangunan atau pasca pembangunan.. bisa berpengaruh ke tempo pembangunan ke\u00a0kualitas bangunan.. apalagi cuaca dan suhu..",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "negara-negara-yang-termasuk-kelompok-g-8-di-eropa-barat-adalah-188",
            "question": "Negara-negara yang termasuk kelompok G 8 di Eropa Barat adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Perancis, Jerman, Italia, Jepang, Britania Raya, Amerika Serikat, Kanada, Rusia<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1mengalamikonjungsi-2mengalamioposisi-3mengalami-802",
            "question": "(1)\u00a0mengalami\u00a0konjungsi    (2)\u00a0mengalami\u00a0oposisi\r\n(3)\u00a0mengalami\u00a0konjungsi atas\r\n(4)\u00a0mengalami\u00a0konjungsi bawah\r\n(5)\u00a0sudut elongasi maksimal 180 derajat\r\n\r\nciri planet luar adalah... (ada 3 jawabannya)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalo konjungsi semua planet melakukannya, kalo planet imperior, hnya konjungsi dan elongasi, dan sudut elongasi terbatas(merkurius=28 derajat, venus = 48 derajat)<br><br>SEMOGA bermanfaat. jangan lupa jadiin jwbn terbaik ya :)<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-dapat-menghasilkan-larutan-penyangga-dengan-ph5-maka-dicam-526",
            "question": "Untuk dapat menghasilkan larutan penyangga dengan Ph=5 maka dicampurkan asam propionate 0,2 M (Ka=2x10-5) dan natrium propionate 0,1 M dengan perbandingan volume......................",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Dik : pH buffer = 5\u00a0<br><span>Ka = 2 x 10^-5\u00a0</span><br><span>[Asam Propionat] = 0,2 M\u00a0</span><br><span>[Natrium Propionat] = 0,1 M\u00a0</span><br><br><span>Konsentrasi ion H+ dalam larutan buffer tersebut ialah:\u00a0</span><br><span>[H+] = 10^-log pH\u00a0</span><br><span>[H+] = 10^-5\u00a0</span><br><br><span>Rumus larutan buffer asam ialah:\u00a0</span><br><span>[H+] = Ka . mol Asam/mol Garam\u00a0</span><br><span>10^-5 = 2 x 10^-5 . 0,2. V1/0,1.V2 (V1 =Vol Asam Propionat ; V2 = Vol Natrium Propionat)\u00a0</span><br><span>10^-5 = 2 x 1 0^-5 . 2 V1/V2\u00a0</span><br><span>10^-5 = 4 x 1 0^-5 . V1/V2\u00a0</span><br><span>V1/V2 = 1/4</span><br><br><span>Jadi, perbandingan V Asam Propionat : V Natrium Propionat = <strong>1 : 4</strong></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}